# クライアントのファイル構成

### ルート直下のファイル群

---

- .env ファイルや json 等の設定ファイル群

### 特定のファイル群

---

- assets(CSS などのスタイル系のファイル群)
- icon 系
- static

### helm 系のディレクトリ

---

- デプロイ時の k8s の設定項目の設定ファイル

### api

---

- クライアントが外部の api を叩きに行く処理が記述されているファイルをまとめたもの
- イメージ的には、widget 開発標準の Api クライアントクラスのようなもの

### components

---

- 画面に部品単位で配置したいものを vue で記述してあるファイル群
- 例えば、button, form, header, footer など

### constants

---

- 静的変数を定義したファイル群

### layouts

---

- conponents で記述した再利用可能な部品をどのように配置、描画するかを vue で記述してあるファイル群

### lib

---

- このクライアント内で共通に宣言したい変数を記述する

### locales

---

- 表示言語の切り替えに関する記述が書かれたファイル群

### middleware

---

- 事前準備しておきたいものを記述してあるファイル
- イメージ的には、initdb のようなもの(init = initialize)

### mixin

---

- vue の共通処理を記述してあるファイル群

### plugin

---

- vue などの OSS をまとめて import して、まとめたものを export して書くファイルに import する

### store

---

- 変数宣言

### vuex

---

値を決めている

### その他豆知識

---

- \_始まりのものは、ステートフルな値が入るページの描画に関する実装
- 例えば、クリックして特定の namespace の pod に入るなど
- 開発者ツールで、ホバーした時に、何の el-element を使用しているかがわかる
- div.xxx.xxx は、親タグ、element タグ...と表示されている
- el-col は 最大 24 分割で、:span = "24"となっていたら、最大で描画するという意味
- `$t パス`のようになっていたら locale 内に記述されたサイトに表示したい文字をひっぱてきていると思って良い
